# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ: Событие - реакция браузера на раздрожитель. Раздражителем может быть юзер, либо другие события браузера

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ: всплытие - когда событие срабатывает на самом младшем потомке и последовательно поднимается вверх трогая старшие обработчики. event.stopPropagation останавливает всплытие. event.stopImmediatePropagation() останавливает обработчик и всплытие 

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ: event.currentTarget - инфа об элементе на котрый назначен обработчик. event.target - инфа об элементе на ктором зафиксировано событие на данный момент

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ: Например переход по ссылке по клику.Cтандартное поведение отменяется с  помощью event.preventDefault(). Либо можно возвращать фолс из обработчика



## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
